%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Modèle Vue Controleur}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\subsection{Les répertoires du simulateur}
\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
\item \texttt{donnees} : Inclusion des librairies standard, définitions des constantes et des valeurs initiales de la simulation.
%\item \texttt{fonctions} : Outils mathématique. Fonctions et projection du système
\item \texttt{modele} : Système simulé. 
\item \texttt{graphisme} : Représentation graphique et affichage. Utilisation de la librairie SDL2
\item \texttt{controle} : Liaison entre le système et l'interface graphique 
\item \texttt{objet} : Nécessaire à la compilation
\item \texttt{documentation} : Documentation du simulateur et bibliographie.
\end{itemize}
%
\subsection{Le modèle}
Le système est constitué d'une foule et d'un batiment. La foule est constituée de mobiles, le batiment est constitué d'étages, eux même constitués de cellule.
\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
\item \texttt{système} : Contient la foule et le batiment. Fonctions de calcul des couplages entre la foule et le batiment, fonctions de mise à jour des forces et de la foule.
\item \texttt{batiment} : Ensembles d'étages. Fonctions d'initialisation des étages.
\item \texttt{etage} : Ensemble de cellule. Fonctions de calcul de plus court chemin vers les sorties.
\item \texttt{cellule} : Contient des informations (direction vers la sortie, densité de mobile...) et un statut (vide, mur, sortie, entrée).
\item \texttt{foule} : Chaine de mobiles. Fonctions de calcul des couplages entre les mobiles, fonctions d'évolutions des coordonnées des mobiles.
\item \texttt{mobile} : Coordonnées, forces appliquées, paramètres (taille, masse, nervosité).
\end{itemize}
%
\subsection{La vue}
Construit une représentation graphique du système et affiche celle-ci.
%
\subsection{Le controleur}
Exécute alternativement 
\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
\item l'affichage de la vue
\item l'évolution du modèle
\item les actions du clavier.
\end{itemize}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
